
2013-06-29T18:40:0Z
politika
Mısır'da, Cumhurbaşkanı Muhammed Mursi'nin istifası talebiyle imza kampanyası yürüten Temerrüt (İsyan) Hareketi, şu ana kadar 22 milyondan fazla imza toplandığını iddia etti. Kampanya sözcüsü Muhammed Abdulaziz, düzenlediği basın toplantısında, toplanan imzaların, Cumhurbaşkanı Mursi'nin meşruiyetini kaybettiğinin delili olduğunu ileri sürdü. Temerrüt Hareketi'nin, barışçıl yollarla mücadele verdiğini dile getiren Abdulaziz, Mısırlılardan yarın Tahrir Meydanı ve Cumhurbaşkanlığı Sarayı önünde düzenlenecek Mursi karşıtı gösterilere katılmalarını istedi. Mısır'da muhalefet, Cumhurbaşkanı Muhammed Mursi'nin görevi bırakması ve erken seçime gidilmesi çağrısıyla yarın başta Tahrir Meydanı olmak üzere ülke genelinde gösteriler düzenlemeye hazırlanıyor. Mursi yanlıları ise "meşruiyetin korunması" sloganıyla aynı gün Cumhurbaşkanı'na destek gösterileri yapacak. - Kahire 5 76 10 0
